{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054811",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금산 대원정사"
    },
    "text": "1995年3月6日、忠清南道の文化財資料に指定された高麗時代のオンヤンロンムンダンはもともと、温陽が種オピルガク(御筆閣)の近くに位置したが、、日帝強占期に約100m移動した後、現在の位置で再び移転された。正確な創建年代は知られていないが、朝鮮時代に建てられたものと推定される。平面は正面3間、側面2間の規模であり、内部には、仏壇を造成し、毘盧遮那仏を祀った。建具はジュンアンカンの施された蓮花文で飾られており、中央には精巧なダブルガルウイングドア施された蓮花文がある。建築様式は恐怖の組み合わせが他3チュルモク、私の4チュルモクで構成されたダポ様式であり、朝鮮後期の様式の特徴が見られる。屋根は二重の軒入母屋屋根になっていて、家具はうだつの上に大量をめぐって重量をかけたイジュンリャンとして、従量下段には格天井が架設されている。測量の頭は龍頭の装飾で処理された。",
    "QA": [
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンはいつ文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "1995年3月6日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンは元々どの位置にありましたか？",
            "answer": "オンヤンロンムンダンは温陽が種オピルガクの近くに位置していました。"
        },
        {
            "question": "日帝強占期にオンヤンロンムンダンはどのように移動されましたか？",
            "answer": "約100m移動され、現在の位置で再び移転されました。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの創建年代は正確にはわかっていますか？",
            "answer": "正確な創建年代はわかっていませんが、朝鮮時代に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの平面はどのような規模ですか？",
            "answer": "正面3間、側面2間の規模です。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの内部には何が祀られていますか？",
            "answer": "内部には仏壇があり、毘盧遮那仏が祀られています。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの建具はどのように飾られていますか？",
            "answer": "建具はジュンアンカンの施された蓮花文で飾られており、中央には精巧なダブルガルウイングドア施された蓮花文があります。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの建築様式はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "オンヤンロンムンダンの建築様式はダポ様式であり、恐怖の組み合わせが他3チュルモク、私の4チュルモクで構成されています。朝鮮後期の様式の特徴が見られます。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの屋根はどのような形状ですか？",
            "answer": "オンヤンロンムンダンの屋根は二重の軒入母屋屋根です。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの家具には何がありますか？",
            "answer": "オンヤンロンムンダンの家具にはイジュンリャンとして重量をかけた大量のうだつがあり、従量下段には格天井が架設されています。"
        },
        {
            "question": "オンヤンロンムンダンの測量の頭はどのように処理されていますか？",
            "answer": "測量の頭は龍頭の装飾で処理されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 280,
        "QA": 510
    }
}